# Data Science @ CESBIO #

Nous vous proposons d’organiser des séminaires autour des techniques et des outils pour l’apprentissage automatique, les statistiques et l’optimisation. Certains appelleront cela «data science» ou «IA». 

L’objectif est d’avoir un espace et un temps pour discuter des détails techniques (avec des **équations** et du **code**). C’est ouvert à tout le monde, mais on ne vise pas à faire de la vulgarisation, car il y a déjà d’autres occasions pour ça au CESBIO.

Le format proposé est le suivant : 1h les mardis toutes les 3 semaines, de 11h30 à 12h30. On peut apporter son déjeuner si on veut. 


| When             | Who     | What | Where  |
|:-----------------|:--------|:------------------------------------------------------|:-------|
| [2020-02-18 Tue] | Rim     | [VAE](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/vae_dscb_20200218.pdf)                                                                                                                       | 220    |
| [2020-03-10 Tue] | Nemesio | [Deep Learning  et Synthèse d'Ouverture](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/202003_dsatcb_DLsynthese.pptx)                                                                            | 220    |
| [2020-10-06 Tue] | Mathieu | [Model assessment and validation in data science: Why my 85% might be better than your 99%](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Mathieu_Model_Validation/presentation.pdf) | SdConf |
| [2020-11-02 Mon] | Julien  | [Distribuer ses calculs avec Dask sur le cluster du CNES: pourquoi? comment?](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Julien_Dask/presentation-dask.pdf) [(english version)](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Julien_Dask/presentation-dask.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1604311820825) | Webinar |
| [2020-11-27 Fri] | Jordi   | [Attention mechanisms in neural networks](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Jordi_Attention_NN/slides_attention_dscb.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1606471203704) | Webinar |
| [2020-12-17 Thu] | Silvia  | [Unsupervised representation learning of satellite images via Variational Autoencoders](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/Silvia_Valero_Representation_Learning.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1608199271864) | Webinar |
| [2021-01-05 Tue] | Éric A. | [Accélération des calculs avec Matlab en utilisant des GPU](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/MatlabGPUAnterrieu.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1609841307982)|  Webinar      |
| [2021-01-26 Tue] | Sylvain M. | [Modélisation et classification par approche globale, pourquoi et comment ?](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/Cesbio_ChaosMethodo.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1611656042064) | Webinar       |
| [2021-03-02 Tue] | Valentine | [Gaussian Processes](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/dscesbio_gaussian_process_bellet_valentine.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1614679584868) | Webinar |
| [2021-03-23 Tue] | Jordi | [Bio/geo-physical model calibration and inversion with probabilistic approaches](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Jordi_PPL/bmci_slides.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1616494522872) - [(code & data)](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Jordi_PPL/) | Webinar|
| [2021-04-13 Tue] | Dawa | [Shadow-aware multi-view satellite photogrammetry with Neural Radiance Fields](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/nerf_presentation_ds_cnes_split.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1618305027747)| Webinar|
| [2021-05-04 Tue] | Julien | [Sentinel2 StackReg: One code to register them all](https://framagit.org/inglada/dscb/raw/master/Julien_StackReg/presentation-stackreg-en.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1620119584405) | Webinar|
| [2021-05-25 Tue] | Luc | [Land cover map translation](http://lannister.ups-tlse.fr/oso/donneeswww_TheiaOSO/dscb/lcm-translation-baudoux.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=26561a5b33e98550f2c8219654d227165b5fe0ee-1621934714387) | Webinar|
| [2021-06-15 Tue] | Mathieu | [Large Scale Bayesian Inference](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Mathieu_Bayesian/presentation.pdf) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1623748494540) - [(code & data)](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Mathieu_Bayesian/)| Webinar |
| [2021-09-21 Tue] | Alexis | [Croplands Instance Delineation](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/uq0nYvOvX6eoAh9)| SdConf |
| [2021-10-12 Tue] | Adrien | [Multi-Scale Building Damage Assessment with Deep Neural Networks](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/P4hjuU9av3MEfLa) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1634030680506) | 220 |
| [2021-11-09 Tue] | Iris D. | [Land cover change detection on VHR imagery using 3D data](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/E4JblHYyiQqJidU) -  [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1636452985040)|SdConf |
| [2021-11-30 Tue] | Iris de G. | [Change detection in 3D point clouds using deep learning](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/tPYueGLFBky9pY3) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1638266706878) |SdConf |
| [2022-01-11 Tue] | Yoël | [Deep Learning probabilistic inference for time series](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/5IlrapqzgFQHimx) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1641895151643) |Webinar |
| [2022-02-01 Tue] | Jordi | [Those Sentinel-2 useless bands](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/CNH85rXbfBbyZCR) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1643709350094) |Webinar |
| [2022-03-08 Tue] | Iris D. | [Pytorch Lightning and Hydra](https://mycore.core-cloud.net/index.php/s/MlzsgQg3Q1Eo1N1) - [(video)](https://scalelite.lal.cloud.math.cnrs.fr/playback/presentation/2.0/playback.html?meetingId=809ec2c28f7a29891034c9f9077375590f9adc11-1646734174096) |220 |
| [2022-03-29 Tue] | Julien & Juan | [Single Image Super-resolution, spatial disaggregation, spatio-temporal fusion? The Sentinel-HR case.](https://framagit.org/inglada/dscb/blob/master/Julien_SuperResolution/abstract.org)|SdConf |
| [2022-04-19 Tue] | Rémi | Training DL models on HPC |SdConf |
| [2022-05-10 Tue] | Charlotte | Adapation de domaine |SdConf |
| [2022-05-31 Tue] | Mathieu | ADMM |SdConf |


